【MH370之謎】用Google Earth追蹤 澳工程師聲稱搵到客機殘骸

馬航MH370客機失蹤四周年，機身殘骸一直未尋獲，澳洲一名機械工程師近日聲稱用Google Earth發現殘骸位置。

業餘空難調查專家麥克馬洪（Peter McMahon）聲稱，殘骸位於印度洋西南部毛里裘斯（Mauritius）龍德島（Round Island）以南16公里的海底。搜索人員從未搜索過這裏。

麥克馬洪展示圖片，指水底隱然出現機身及前端的輪廓。他表示已將資料交給澳洲運輸安全局（ATSB），對方亦表示不能完全排除那是飛機。

麥克馬洪將他的「陰謀論」再推深一層，認為美國拒絕搜索該海域，又指美國派過四名調查員到澳洲，參與MH370失蹤的調查，但認為他們隱瞞重要資料，因為殘骸滿佈子彈孔，「所以美國人不想有人發現殘骸，而又開另一次研訊」。

馬航編號MH370的波音777客機，2014年3月8日載着239名乘客及機組人員，原定由馬來西亞吉隆坡前往北京，卻在起飛約40分鐘後與控制塔失聯，不知所終。

MH370失蹤近17個月後，印度洋法屬留尼汪島（La Réunion）海灘出現疑似客機機翼殘骸及一件破爛行李，美國調查員及大馬官員都「幾乎肯定」，屬於MH370所屬的波音777客機機款。馬來西亞和澳洲官員2016年證實，在毛里求斯東北部海岸尋獲的機翼殘骸，屬於MH370。

馬來西亞、中國及澳洲在南印度洋12萬平方公里範圍內展開搜索行動，耗資達1.6億美元（12.5億港元），始終找不到機身殘骸，去年1月在一無所獲下結束行動。

會唔會仲未沉到底啊

業餘空難調查專家

熱檸茶多冰既朋友

之前澳洲定唔知邊到唔係話無限期搜索直至揾到為止架咩？

會咁完整？

去左平行時空啦

無人磅水，停咗

真係咁陰毛論
而美國又特登迫開唔搵呢度
姐係代表老美知道架野係呢度
而又身有屎

又仲會擺係度比你google earth啦下話
咁耐仲唔搵辦法燒左佢溶左佢咩

agger